\begin{theorem}{Differentialgleichung}
    Eine Differentialgleichung ist eine Gleichung für eine Funktion welche von der Ableitung von sich selber abhängt. Die Lösung einer Differentialgleichung setzt sich aus homogener und partikulärere Lösung zusammen. Wenn man eine Lösung der Gleichung gefunden hat, kann man diese durch einsetzten direkt überprüfen. 
\end{theorem}
\begin{theorem}{Anfangswertproblem}
    Um eindeutige Lösungen zu erhalten müssen $n$ Anfangswerte für $n$ Freiheitsgrade gegeben sein.
\end{theorem}
\begin{iequation}
    y^{(n)}(x) + \sum_{k=0}^{n-1} a_k(x) y^{(k)}(x) = q(x)
\end{iequation}
$q(x)$ bezeichnet die Inhomogenität.
\begin{iequation}
    y(x) = y_h(x) + y_p(x)
\end{iequation}

\subsection{Begriffserklärungen}
    ODE = gewöhnliche Differentialgleichung (DGL) (Funktion nur von einer Variable abhängig)

\subsection{Homogene Lösung}
    Man verwendet den Ansatz:
    \begin{iequation}
        y(x) = e^{\lambda x}
    \end{iequation}
    \begin{enumerate}
        \item Inhomogenität $q(x)$ gleich 0 setzen:
        \begin{equation*}
            a_0 y^{(0)} + \dots + a_ny^{(n)} = 0
        \end{equation*}
        \item Mit dem Ansatz folgt das charakteristische Polynom:
        \begin{equation*}
            Chp(\lambda) = a_0 \lambda^0 + a_1 \lambda^1 + \dots + a_n \lambda^n = 0
        \end{equation*}
        \item Nullstellen in den Ansatz einsetzten:
        \begin{itemize}
            \item $\lambda_i$ k-fache reelle Nullstelle:
            \begin{equation*}
                y_i(x) = x^0 e^{\lambda_i x} + \dots + x^{k-1} e^{\lambda_i x}
            \end{equation*}
            \item $\lambda_i$ und $\lambda_j$ reelle betragsmässig gleiche Nullstelle ($\lambda = \pm a$):
            \begin{equation*}
                y_i(x) = cosh(ax), \; y_j(x) = sinh(ax)
            \end{equation*}
            \item $\lambda_i$ und $\lambda_j$ komplexe Nullstellen ($\lambda = a \pm bi$):
            \begin{equation*}
                y_i(x) = e^{ax} cos(bx), \; <_j(x) = e^{ax}sin(bx)
            \end{equation*}
        \end{itemize}
        \item Die einzelnen Teillösungen zusammensetzen:
        \begin{equation*}
            y_h(x)=\sum_{i=1}^n C_i y_i(x)
        \end{equation*}
    \end{enumerate}

\subsection{Partikuläre Lösung}
    Für die partikuläre Lösung muss folgendes gelten:
    \begin{iequation}
        Ly_p(x) = q(x)
    \end{iequation}
    Die partikuläre Lösung ist nur eine Lösung die die inhomogene Differentialgleichung erfüllen muss (keine Konstanten). Es gibt mehrere Vorgehensweisen die partikuläre Lösung zu berechnen (hier Ansatz der rechnten Seite).

    \subsubsection{Ansatz der rechten Seite}
        $q(x)$ muss folgende Form haben ($\mu \in \mathbb{R}$):
        \begin{equation*}
            q(x) = (b_0 + b_1x + \dots + b_m x^m)e^{\mu x}
        \end{equation*}
        dann ist der Ansatz für die partikuläre Lösung:
        \begin{equation*}
            y_p(x) = 
            \begin{dcases}
                \frac{b_0}{Chp^{(k)}(\mu)}x^k e^{\mu x} & m = 0 \\
                (A_0 + \dots + A_m x^m)x^k e^{\mu x} & m \neq 0
            \end{dcases}
        \end{equation*}
        Der Ansatz ($m \neq 0$) in die Differentialgleichung einsetzten und mit Koeffizientenvergleich die Koeffizienten $A_0,\dots,A_m$ berechnen. \\
        Falls die Inhomogenität mehrere Summanden hat, kann man die partikuläre Lösung für jeden einzelnen Summanden berechnen. \\ \\
        \textbf{Vorgehen:}
        \begin{enumerate}
            \item Identifiziere $q(x)$ und die Parameter $b_0, \dots , b_m$, $m$, $\mu$
            \item Schau ob der Fall $m=0$ oder $m>0$ vorliegt
            \item Identifiziere $k$, d.h. ob $\mu$ eine Nullstelle von dem charakteristischen Polynom ist. (Falls neine: $k=0$, falls ja: $k=$ Ordnung der Nullstelle)
            \item Falls $m=0$ berechne $k$-te Ableitung des charakteristischen Polynoms und setze $\mu$ ein
        \end{enumerate}